【黃背心運動】部署5,000警力示威仍失控 巴黎警隊一哥被炒

法國反政府「黃背心運動」上周末一輪又再失控，總理菲利普（Edouard Philippe）周一宣佈炒掉巴黎市警察局長德爾皮埃什（Michel Delpuech）。

「黃背心」抗議運動四個月來每周末都在法國上演的，上周六第18輪示威再演變成暴力衝突。縱然巴黎警方部署了5,000警力，人數遠超幾百名「暴徒」，但依然失控，有示威者在香榭麗舍大道大肆破壞，縱火燒餐廳、銀行和搶掠名店，造成約60人受傷，一對母子幾乎葬身火海。

廣告

總統馬克龍縮短滑雪假期，與政府部長開會，要求菲利普適當回應亂局。菲利普坦承政府在維護公共治安上失職，而德爾皮埃什成為「黃背心運動」4個多月來第一位下台高官。

菲利普表示會將參加非法集會的罰款金額從38歐元（338港元）提高至135歐元（1,201港元），還表示一旦發現香榭麗舍大道或其他地方的集會有滋事分子，會立即禁止示威。

路透社／英國廣播公司

馬文龍 自己搞鑊粥要總理硬食

Hi關sir

縮短滑雪假期

人地警方做得幾好

華文傳媒：

法國打到九彩名店被搶被燒叫「示威」 / 「運動」

香港掟兩粒磚叫「暴動」

參加非法集會的罰款金額從38歐元（338港元）提高至135歐元（1,201港元）

香港非法集會：坐監

收皮啦關狗
當初係你大大聲叫人唔好還手
依加又扮失憶？

兼職示威，周末革命

135歐元係巴黎真係唔係D乜野錢黎

呢條煲老藕

搵人食死貓就一定啦

換個強硬
遇強越強收唔到科

唔係入咗仇思達老母咩？

咁又廢左D

搞咗18個禮拜都keep住有noise
你又吹佢哋唔脹

呢個真係佩服，法國人不愧係革命始祖

法國黃背心個個週末都出嚟搞舖勁 一哥都要被炒
香港黃傘嗌完we'll be back之後去咗邊？